<resources>
    <string name="app_name">Inspiration</string>

    <!-- Trento -->

    <string name="place1">Torre Aquila</string>
    <string name="place2">Palazzo Albere</string>
    <string name="place3">Palazzo Pretorio</string>
    <string name="place4">Muse</string>
    <string name="place5">Maria Maggiore</string>
    <string name="place6">Fontana Nettuno</string>
    <string name="place7">Piazza Venezia</string>
    <string name="place8">Parco Gocciadoro</string>
    <string name="place9">Piazza Fiera</string>
    <string name="place10">Buonconsiglio</string>
    <string name="place11">Piazza Duomo</string>

    <string name="desc_place1">La Torre Aquila è uno dei simboli storici di Trento, celebre per i suoi affreschi del “Ciclo dei Mesi”, risalenti al XV secolo. Questi affreschi rappresentano scene della vita contadina e delle attività stagionali del tempo, offrendo un raro spaccato della cultura e della società medievale locale. La torre si trova nel centro storico, vicino al Castello del Buonconsiglio, ed è un esempio importante di arte e architettura rinascimentale trentina.</string>
    <string name="desc_place2">Palazzo Albere è una splendida residenza rinascimentale situata ai margini della città di Trento, circondata da un ampio parco verde. Costruito nel XVI secolo, il palazzo ha svolto varie funzioni nel corso del tempo ed è oggi uno spazio espositivo dedicato all’arte contemporanea. Il contrasto tra l’architettura storica e le mostre moderne crea un’atmosfera affascinante, con il parco ideale per rilassanti passeggiate e momenti culturali.</string>
    <string name="desc_place3">Nel cuore di Trento, accanto a Piazza Duomo, sorge il Palazzo Pretorio, un edificio storico che ha ospitato l’autorità civile e giudiziaria per secoli. Oggi è sede del Museo Diocesano Tridentino, che conserva un’importante collezione di arte sacra, sculture e dipinti risalenti al Medioevo e al Rinascimento. Il palazzo rappresenta un simbolo della storia religiosa e politica della città, con interni riccamente decorati da ammirare.</string>
    <string name="desc_place4">Il MUSE di Trento è un museo di scienze moderne e interattive, progettato dall’architetto Renzo Piano. Situato in posizione centrale, racconta la natura, l’ambiente e le tecnologie con esposizioni innovative e multimediali. È una destinazione ideale per famiglie, studenti e appassionati di scienza, offrendo percorsi didattici che esplorano la biodiversità delle Alpi e le sfide ambientali attuali.</string>
    <string name="desc_place5">La Basilica di Santa Maria Maggiore è una delle chiese più antiche e importanti di Trento, risalente al XII secolo. La sua struttura romanica e gotica ospita opere d’arte di grande valore, tra cui affreschi e sculture medievali. La basilica è un luogo di culto attivo e una testimonianza storica della spiritualità trentina. Situata nel centro storico, è punto di riferimento per fedeli e turisti interessati all’arte sacra.</string>
    <string name="desc_place6">La Fontana del Nettuno è una delle principali attrazioni di Trento, situata in Piazza Duomo. Realizzata nel XVIII secolo, questa imponente fontana barocca raffigura il dio Nettuno con un maestoso tridente. La fontana rappresenta un punto di ritrovo per cittadini e turisti, inserita in un contesto storico ricco di monumenti, e offre un luogo ideale per ammirare la vita della città.</string>
    <string name="desc_place7">Piazza Venezia è una delle piazze più importanti di Trento, crocevia di storia, cultura e socialità. Circondata da edifici storici e caffè, rappresenta un punto di incontro per eventi cittadini e manifestazioni culturali. La piazza è un luogo ideale per passeggiare e osservare la vita quotidiana, immersi in un’atmosfera vivace e autentica, perfetta per scoprire l’essenza di Trento.</string>
    <string name="desc_place8">Il Parco Gocciadoro è un’oasi verde nel cuore di Trento, perfetta per momenti di relax e attività all’aperto. Con ampi spazi, sentieri e aree giochi, il parco è frequentato da famiglie e sportivi. Offre un ambiente tranquillo immerso nella natura, ideale per passeggiate, jogging o per godersi il silenzio lontano dal traffico cittadino, contribuendo alla qualità della vita urbana.</string>
    <string name="desc_place9">Piazza Fiera è un punto nevralgico di Trento, noto per ospitare mercati, fiere ed eventi stagionali. Circondata da edifici storici e negozi, rappresenta un importante centro commerciale e culturale. Qui si tengono manifestazioni tradizionali come mercatini di Natale, che attraggono visitatori da tutta la regione, rendendo la piazza uno spazio dinamico e vivo, dove si intrecciano storia e modernità.</string>
    <string name="desc_place10">Il Castello del Buonconsiglio è la più grande e importante fortezza del Trentino-Alto Adige. Risalente al XIII secolo, ha svolto funzioni difensive e residenziali. Oggi ospita musei, gallerie d’arte e splendidi affreschi, tra cui il famoso “Ciclo dei Mesi” della Torre Aquila. Il castello domina la città, offrendo viste panoramiche uniche e un viaggio nella storia medievale e rinascimentale di Trento.</string>
    <string name="desc_place11">Piazza Duomo è il cuore pulsante di Trento, dominata dalla Cattedrale di San Vigilio. La piazza è circondata da edifici storici, caffè e negozi, ed è luogo di importanti eventi e celebrazioni. Qui si respira un’atmosfera autentica, con il suo mix di arte, religione e vita sociale, ed è un punto di partenza perfetto per esplorare il centro storico e immergersi nella cultura trentina.</string>

    <string name="events1">Concerto jazz</string>
    <string name="events2">All you can eat sushi</string>
    <string name="events3">Serata alle Albere</string>
    <string name="events4">Serata Erasmus</string>
    <string name="events5">Aperitivo Duomo</string>
    <string name="events6">Visita Muse</string>
    <string name="events7">Città sotterranea</string>
    <string name="events8">Tutto a un euro</string>
    <string name="events9">Cinema multisala</string>
    <string name="events10">Apericena</string>
    <string name="events11">Colazione gourmet</string>

    <string name="desc_events1">Il Concerto jazz a Trento è un appuntamento musicale imperdibile che porta atmosfere rilassanti e coinvolgenti nel cuore della città. Artisti locali e internazionali si esibiscono dal vivo, offrendo performance di grande qualità in ambienti accoglienti, come locali storici o spazi all’aperto. Questa manifestazione valorizza la scena musicale jazz trentina, creando momenti di socializzazione e cultura sonora per tutti gli amanti della musica.</string>
    <string name="desc_events2">L’evento “All you can eat sushi” è una festa gastronomica che permette di gustare sushi fresco e di qualità in modalità buffet illimitato. Locali di Trento organizzano questa serata speciale per chi ama la cucina giapponese, offrendo una varietà di piatti tradizionali e innovativi. È un’occasione perfetta per assaporare sapori nuovi, passare una serata in compagnia e scoprire la scena culinaria internazionale della città.</string>
    <string name="desc_events3">La “Serata alle Albere” è un evento culturale e sociale che si svolge nel suggestivo contesto di Palazzo Albere e del suo parco. Offre musica dal vivo, mostre, cibo e bevande in un’atmosfera festosa e accogliente. Questa serata celebra l’arte, la convivialità e il patrimonio locale, creando un momento di incontro tra cittadini, artisti e visitatori, ideale per scoprire e vivere Trento sotto una luce nuova.</string>
    <string name="desc_events4">La “Serata Erasmus” è un evento dedicato agli studenti internazionali presenti a Trento, che favorisce lo scambio culturale e la socializzazione. Organizzata in vari locali della città, propone musica, balli e incontri informali per conoscere nuove persone e condividere esperienze. È una festa multiculturale che rende Trento un crocevia di giovani provenienti da tutto il mondo, contribuendo a un ambiente dinamico e inclusivo.</string>
    <string name="desc_events5">L’“Aperitivo Duomo” è un evento serale che si svolge nei pressi di Piazza Duomo, dove si può gustare un drink accompagnato da stuzzichini in un’atmosfera vivace e raffinata. Questo momento di relax dopo il lavoro o durante il weekend è molto apprezzato da locali e turisti, creando un’occasione di socializzazione in uno dei luoghi più suggestivi di Trento, con vista sulla splendida cattedrale.</string>
    <string name="desc_events6">La “Visita Muse” è un evento speciale organizzato dal MUSE di Trento che propone percorsi guidati, laboratori e attività interattive. Rivolta a famiglie, studenti e appassionati di scienza, questa iniziativa permette di approfondire la conoscenza della natura e dell’ambiente alpino. Le visite offrono un’esperienza educativa coinvolgente, valorizzando l’importanza della sostenibilità e della conservazione del territorio.</string>
    <string name="desc_events7">“Città sotterranea” è un evento culturale che permette di esplorare i misteri e la storia nascosta sotto il centro storico di Trento. Attraverso visite guidate e percorsi speciali, i partecipanti scoprono antiche strutture, gallerie e reperti archeologici che raccontano secoli di vita sotterranea. È un’esperienza unica che unisce storia, avventura e curiosità, ideale per chi vuole conoscere Trento da una prospettiva insolita.</string>
    <string name="desc_events8">L’evento “Tutto a un euro” è una festa popolare che propone offerte e promozioni speciali in negozi, bar e ristoranti del centro di Trento. Durante questa giornata, è possibile acquistare prodotti e servizi a prezzi simbolici, favorendo lo shopping e la scoperta delle attività locali. L’iniziativa anima la città con musica, spettacoli e animazioni, creando un’atmosfera allegra e festosa per cittadini e visitatori.</string>
    <string name="desc_events9">Il “Cinema multisala” di Trento offre una vasta scelta di film, dalle ultime uscite ai classici, in più sale attrezzate con tecnologie moderne. Questo luogo culturale è punto di riferimento per gli amanti del cinema, che possono partecipare a rassegne tematiche, eventi speciali e anteprime. La programmazione variegata soddisfa ogni gusto, rendendo il cinema una tappa imperdibile per l’intrattenimento cittadino.</string>
    <string name="desc_events10">L’“Apericena” è un evento conviviale molto popolare a Trento, che combina l’aperitivo con una cena leggera a buffet. Locali e bar organizzano queste serate per offrire ai partecipanti un modo rilassante di socializzare, assaporando una varietà di piatti e bevande in un ambiente informale. L’apericena rappresenta un momento perfetto per incontri tra amici e nuove conoscenze, all’insegna del buon cibo e dell’atmosfera piacevole.</string>
    <string name="desc_events11">La “Colazione gourmet” è un evento mattutino dedicato agli amanti del cibo di qualità, che propone prodotti artigianali, dolci e salati preparati con ingredienti selezionati. Locali specializzati a Trento organizzano questa esperienza per iniziare la giornata con gusto, offrendo un’atmosfera accogliente e raffinata. La colazione gourmet valorizza la tradizione culinaria locale e le tendenze gastronomiche contemporanee, per un risveglio delizioso.</string>

    <string name="experience1">Orrido Ponte Alto</string>
    <string name="experience2">Gita a cavallo</string>
    <string name="experience3">Trekking con guida</string>
    <string name="experience4">Guida ai musei</string>
    <string name="experience5">Rafting</string>
    <string name="experience6">Enogastronomia</string>
    <string name="experience7">Esperienza culinaria</string>
    <string name="experience8">Degustazione vini</string>
    <string name="experience9">Degustazione grappe</string>
    <string name="experience10">Corso di cucina</string>
    <string name="experience11">Bike tour</string>

    <string name="desc_experience1">L’Orrido di Ponte Alto è una meraviglia naturale vicino a Trento, caratterizzata da gole profonde scavate dal fiume e da passerelle sospese che permettono di ammirare il paesaggio da punti panoramici unici. Questa esperienza offre la possibilità di immergersi nella natura alpina, osservare la flora e la fauna locali e godere di passeggiate suggestive, ideali per chi ama l’avventura e il contatto diretto con l’ambiente.</string>
    <string name="desc_experience2">La gita a cavallo nei dintorni di Trento è un’attività rilassante e avventurosa, adatta a tutti i livelli di esperienza. Attraverso percorsi immersi nella natura alpina, si possono scoprire panorami spettacolari e angoli nascosti del territorio. L’esperienza permette di entrare in sintonia con gli animali e con l’ambiente, offrendo momenti di tranquillità e divertimento, ideale per famiglie, coppie e gruppi di amici.</string>
    <string name="desc_experience3">Il trekking con guida a Trento e nei suoi dintorni è un’opportunità per esplorare sentieri naturalistici accompagnati da esperti locali. Le escursioni variano per difficoltà e durata, permettendo di scoprire la biodiversità alpina, i paesaggi mozzafiato e la storia del territorio. La guida fornisce spiegazioni approfondite sulla flora, fauna e cultura locale, arricchendo l’esperienza e garantendo sicurezza durante il percorso.</string>
    <string name="desc_experience4">La guida ai musei di Trento offre visite approfondite nei principali spazi culturali della città, tra cui il MUSE e il Museo Diocesano. Accompagnati da esperti, i visitatori possono conoscere le collezioni di arte, scienza e storia, con racconti coinvolgenti e dettagli storici. Questa esperienza valorizza il patrimonio culturale locale, offrendo una comprensione più completa e appassionante delle ricchezze artistiche e scientifiche di Trento.</string>
    <string name="desc_experience5">Il rafting nei fiumi vicino a Trento è un’attività emozionante per chi cerca adrenalina e divertimento all’aria aperta. I corsi d’acqua alpini offrono scenari spettacolari e rapide che rendono questa esperienza adatta a principianti e esperti. Accompagnati da guide qualificate, i partecipanti possono vivere l’avventura in sicurezza, godendo del contatto diretto con la natura e delle sensazioni forti che solo questo sport può dare.</string>
    <string name="desc_experience6">L’enogastronomia trentina è un viaggio nei sapori e nelle tradizioni locali, che valorizza prodotti tipici come vini, formaggi e salumi. Questa esperienza comprende visite a cantine, agriturismi e ristoranti, dove è possibile degustare piatti autentici preparati con ingredienti freschi e di qualità. Gli appassionati di buona cucina potranno scoprire le tecniche tradizionali e moderne che rendono unica la gastronomia della regione.</string>
    <string name="desc_experience7">L’esperienza culinaria a Trento offre l’opportunità di partecipare a corsi di cucina e degustazioni guidate, scoprendo ricette tipiche e ingredienti locali. Che si tratti di piatti tradizionali o innovativi, questa attività permette di entrare nel cuore della cultura gastronomica trentina. I partecipanti imparano tecniche, segreti e storie legate al cibo, vivendo un momento di condivisione e divertimento in un ambiente autentico e accogliente.</string>
    <string name="desc_experience8">La degustazione vini in Trentino è un’esperienza raffinata che permette di assaporare le migliori etichette prodotte nelle cantine locali. Spesso organizzata in location suggestive come vigneti o cantine storiche, questa attività offre la possibilità di conoscere le caratteristiche dei vini, i processi di produzione e le tradizioni vitivinicole della regione. Ideale per gli amanti del buon bere e per chi vuole approfondire la cultura enologica locale.</string>
    <string name="desc_experience9">La degustazione di grappe tipiche trentine è un’attività che celebra uno dei distillati più rappresentativi della tradizione locale. Durante la degustazione, è possibile assaporare diverse varietà di grappa, apprezzandone profumi e sapori unici. L’esperienza include spiegazioni sulle tecniche di produzione e sulla storia di questa bevanda, offrendo un’immersione autentica nella cultura enogastronomica del territorio.</string>
    <string name="desc_experience10">Il corso di cucina a Trento è un’occasione per imparare a preparare piatti tradizionali e innovativi sotto la guida di chef esperti. Questa esperienza pratica coinvolge tutti i partecipanti nella scelta degli ingredienti, nelle tecniche di preparazione e nella presentazione dei piatti. È ideale per appassionati di gastronomia che desiderano approfondire le proprie competenze culinarie, vivendo momenti di convivialità e creatività in un ambiente stimolante.</string>
    <string name="desc_experience11">Il bike tour a Trento è un modo attivo e sostenibile per esplorare la città e i dintorni su due ruote. Percorsi segnalati attraversano zone urbane, parchi e aree naturali, offrendo viste panoramiche e un contatto diretto con l’ambiente. Adatto a tutti i livelli di esperienza, il tour può essere guidato o libero, e rappresenta un’ottima occasione per scoprire Trento in modo originale e divertente.</string>

    <!-- Verona -->

    <string name="Veronaplace1">Arena di Verona</string>
    <string name="Veronaplace2">Piazza delle Erbe</string>
    <string name="Veronaplace3">Casa di Giulietta</string>
    <string name="Veronaplace4">Torre dei Lamberti</string>
    <string name="Veronaplace5">Castelvecchio</string>
    <string name="Veronaplace6">Piazza dei Signori</string>
    <string name="Veronaplace7">Casa di Romeo</string>
    <string name="Veronaplace8">Ponte Scaligero</string>
    <string name="Veronaplace9">Duomo di Verona</string>
    <string name="Veronaplace10">Basilica di San Zeno</string>
    <string name="Veronaplace11">Giardino Giusti</string>

    <string name="desc_Veronaplace1">L’Arena di Verona è un anfiteatro romano del I secolo d.C., tra i meglio conservati al mondo. Ogni estate ospita il celebre Festival lirico areniano, ma durante l’anno accoglie anche concerti e visite guidate che ne esaltano la storia e l’acustica eccezionale.</string>
    <string name="desc_Veronaplace2">Ex foro romano, oggi è il cuore vibrante della città: incorniciata da palazzi medievali e Rinascimentali, bancarelle e caffè. Al centro svetta la fontana "Madonna Verona", testimonianza storica antica.</string>
    <string name="desc_Veronaplace3">Casa torre medievale in via Cappello (XIII secolo). Visitata per il famoso balcone legato alla tragedia shakespeariana, accoglie un museo interno e la statua di Giulietta nel cortile, diventata simbolo di fortuna amorosa.</string>
    <string name="desc_Veronaplace4">Alta 84 m e costruita nel XII secolo, questa torre offre una vista panoramica su Verona e le sue piazze. È possibile salire fino alla cima per ammirare la città dall’alto.</string>
    <string name="desc_Veronaplace5">Fortezza medievale con ponte scaligero, oggi sede di museo con collezioni che vanno dal periodo medievale al Rinascimento. Uno dei principali simboli storici della città.</string>
    <string name="desc_Veronaplace6">Conosciuta anche come Piazza Dante, è circondata da palazzi storici della famiglia Scaligeri, con la Torre dei Lamberti e il Palazzo della Ragione, ricca di atmosfera medievale.</string>
    <string name="desc_Veronaplace7">Situata in via Arche Scaligere, è una delle abitazioni medievali meglio conservate, legata alla leggenda romantica di Romeo Montecchi e arricchita da cortili e dettagli architettonici romanici e gotici.</string>
    <string name="desc_Veronaplace8">Storici ponti sul fiume Adige: il Ponte Scaligero medievale offre merli e vista panoramica; il Ponte Pietra è un antico ponte romano in pietra, suggestivo, perfetto per passeggiate e fotografie.</string>
    <string name="desc_Veronaplace9">Cattedrale medievale con annessi chiostro, battistero e palazzo vescovile. Rappresenta un capolavoro dell’architettura religiosa veronese.</string>
    <string name="desc_Veronaplace10">Grande chiesa romanica famosa per il celebre portale scolpito, il ciclo degli affreschi e lo splendore dell’interno, ispiratrice di atmosfere medievali autentiche.</string>
    <string name="desc_Veronaplace11">Splendido giardino storico rinascimentale famoso per la vista panoramica sulla città, i labirinti verdi e l’atmosfera romantica, ideale per passeggiate rilassanti.</string>

    <string name="Veronaevents1">Festival Areniano</string>
    <string name="Veronaevents2">Vinitaly</string>
    <string name="Veronaevents3">Straverona</string>
    <string name="Veronaevents4">Tocatì</string>
    <string name="Veronaevents5">Carnevale</string>
    <string name="Veronaevents6">Le Piazze dei Sapori</string>
    <string name="Veronaevents7">Verona Tessile</string>
    <string name="Veronaevents8">Estate Teatrale Veronese</string>
    <string name="Veronaevents9">Fieracavalli</string>
    <string name="Veronaevents10">Mostre a Castelvecchio</string>
    <string name="Veronaevents11">Tour delle Mura</string>

    <string name="desc_Veronaevents1">Festival lirico estivo all’Arena di Verona, ininterrottamente dal 1913, con opere celebri e grandi produzioni liriche che richiamano appassionati da tutto il mondo.</string>
    <string name="desc_Veronaevents2">Uno dei più importanti saloni internazionali del vino, si tiene ogni primavera a VeronaFiere e attrae produttori e appassionati globali.</string>
    <string name="desc_Veronaevents3">Gara podistica cittadina, aperta a tutti, che attraversa il cuore storico di Verona, promuovendo sport e turismo locale.</string>
    <string name="desc_Veronaevents4">Festival internazionale del gioco tradizionale, che trasforma le piazze di Verona in spazi dedicati a giochi per tutte le età.</string>
    <string name="desc_Veronaevents5">Rievocazione storica del Carnevale veronese, tra i più antichi d’Europa, con sfilate, maschere e tradizioni popolari.</string>
    <string name="desc_Veronaevents6">Evento gastronomico itinerante in centro città, con degustazioni di prodotti tipici regionali e stand enogastronomici.</string>
    <string name="desc_Veronaevents7">Biennale di patchwork e quilting, esposizione di opere tessili artistiche e incontri tematici.</string>
    <string name="desc_Veronaevents8">Festival estivo di teatro, musica e danza, spesso con spettacoli ispirati a Shakespeare, allestiti in location storiche.</string>
    <string name="desc_Veronaevents9">Importante salone dedicato al settore equestre, con concorsi, spettacoli e esposizioni nel polo fieristico.</string>
    <string name="desc_Veronaevents10">Eventi espositivi periodici presso il museo di Castelvecchio, spesso su temi storici o artistici.</string>
    <string name="desc_Veronaevents11">Passeggiate guidate al tramonto sulle antiche mura scaligere, con vista panoramica e narrazione storica.</string>

    <string name="Veronaexperience1">Tour in bici</string>
    <string name="Veronaexperience2">Degustazione vini</string>
    <string name="Veronaexperience3">Corso di cucina</string>
    <string name="Veronaexperience4">Tour enogastronomico</string>
    <string name="Veronaexperience5">Caccia al tesoro</string>
    <string name="Veronaexperience6">Visita musei</string>
    <string name="Veronaexperience7">Giro in barca</string>
    <string name="Veronaexperience8">Passeggiata Giusti</string>
    <string name="Veronaexperience9">Tour shakespeariano</string>
    <string name="Veronaexperience10">Tour mura al tramonto</string>

    <string name="desc_Veronaexperience1">Giro guidato in bicicletta tra le strade, i giardini e le colline vicino a Verona, per scoprire la città con un approccio attivo e sostenibile.</string>
    <string name="desc_Veronaexperience2">Visita a cantine e degustazione di Amarone, Ripasso e altre etichette locali sulle colline veronesi.</string>
    <string name="desc_Veronaexperience3">Laboratorio pratico con chef locali per imparare a preparare piatti tipici veneti come risotto, bigoli e pasticceria.</string>
    <string name="desc_Veronaexperience4">Passeggiata guidata con tappe in osterie e locali storici con degustazioni di prodotti tipici locali.</string>
    <string name="desc_Veronaexperience5">Caccia al tesoro per famiglie o gruppi, che esplora i luoghi simbolo di Verona con enigmi e aneddoti.</string>
    <string name="desc_Veronaexperience6">Tour museale incluso Museo di Castelvecchio, Museo di Storia Naturale, Arche Scaligere e Museo Archeologico e Teatro Romano.</string>
    <string name="desc_Veronaexperience7">Piccola escursione in battello sul fiume Adige, per ammirare la città da una prospettiva diversa.</string>
    <string name="desc_Veronaexperience8">Camminata tra labirinti, statue e scorci panoramici nel giardino rinascimentale.</string>
    <string name="desc_Veronaexperience9">Tour guidato che segue le tracce di Romeo e Giulietta: Casa di Giulietta, Arche Scaligere, Casa di Romeo, Tomba di Giulietta.</string>
    <string name="desc_Veronaexperience10">Passeggiata serale guidata lungo le mura, con vista sulla città e racconti storici.</string>

</resources>